台灣自2月21日起專機從緬甸撤僑兩百多人

緬甸第2班救援班機 昨日載118人抵台

緬甸局勢持續動盪，華航第2架救援班機已於昨日返抵台灣。非當事航班。（資料照）

2021/03/15 21:10
〔記者呂伊萱／台北報導〕緬甸情勢動盪，華航執飛自仰光飛往台北的第2班救援班機，已於昨（14）日傍晚搭載118名乘客抵台，其中包括逾80名國人及持居留證人士。

緬甸政府自2020年4月暫停所有國際商業航班飛航緬甸，僅特許專案申請的「救援班機」（relief flight）在緬甸境內起降。

外交部發言人歐江安今天表示，我駐緬甸代表處每月協助華航申請「台北-仰光」航線的飛航許可，載運救援物資及特許的旅客，運作順暢。第一架救援班機於2月21日乘載超過80位旅客返台。

歐江安說，根據我駐緬甸代表處掌握資訊，第2架救援班機已於14日近中午自緬甸仰光起飛，下午5時許平安飛抵台北，該班機載有乘客118名，其中包括超過80名國人及持居留證人士。第2架救援班機是由華航執飛，我駐緬甸代表處協助申請飛航許可。

駐緬甸代表處於1月29日起提醒台商及僑胞密切注意緬甸政治情勢發展，並隨時與駐處保持聯繫。駐處也多次更新政情新聞，並主動聯繫台商，協助可能面臨的困難。駐處在2月5日及3月1日陸續發布新聞周知台商有關華航航班消息，請規劃返國者聯繫華航。駐處並與華航保持聯繫，並對有需要的國人，提供及時協助。

中国吳京呢？

戰狼

忙著幫口交部口交

還是早點回去吧 台灣沒有對緬甸太大聲援 他們也不容易分辨台灣人
至於香港反而他們比較容易分辨